โกง

โกงมโหฬารกกต.ลั่น'เลือกรอบ3'

ประธานคณะกรรมการการเลือกตั้ง ชี้มีแนวโน้มเลือกตั้งครั้งที่ 3 วอนพลังเงียบใช้สิทธิทำลายแผนผู้ไม่หวังดี 
ที่พยายามทำให้คนเบื่อเลือกตั้ง พร้อมทั้งให้จับตาการนับคะแนนทั้ง 35 จังหวัด 
นายกฯ แบะท่าหนุนงบฯ เต็มที่ ขณะที่ศาลจังหวัดเชียงราย พิพากษาจำคุก 2 ปีตัดสิทธิ 
10 ปี ผู้สมัครส.ว.แจกบัตรกายกรรม 

นายธีรศักดิ์ กรรณสูต ประธานคณะกรรมการการเลือกตั้ง (กกต.) กล่าวยืนยันว่ากกต.เตรียมความพร้อมในการจัดการเลือกตั้ง 
ส.ว.ครั้งที่ 2 ที่จะมีขึ้นในวันที่ 29 เม.ย.นี้ และไม่น่าจะมีปัญหาอะไร แต่เขาไม่ต้องการให้ประชาชนเกิดความรู้สึกเบื่อหน่าย 
จนไม่ออกไปเลือกตั้ง ไม่เช่นนั้นคะแนนจัดตั้งจะเข้ามาครอบงำ 

นายธีรศักดิ์ ยอมรับว่า จะมีการเลือกตั้งใหม่ครั้งที่ 3 ในบางจังหวัด เนื่องจากการทุจริตของผู้สมัคร 
และขอเรียกร้องให้ประชาชนจับตาการนับคะแนนการเลือกตั้งทั้ง 35 จังหวัด เพื่อป้องกันไม่ให้เกิดปัญหาการนับคะแนนผิดพลาดเช่นที่จังหวัดขอนแก่นครั้งที่ผ่านมา 


"ผมขอเรียกร้องให้ประชาชนตระหนักถึงพระบรมราโชวาท ของพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว 
ซึ่งตรัสว่า เราจะต้องช่วยกันสนับสนุนคนดีขึ้นมาปกครองบ้านเมือง ควบคุมคนไม่ดีอย่าให้เข้ามามีอำนาจ 
และอย่าให้เข้ามาก่อความเดือดร้อนวุ่นวายได้ พระบรมราโชวาทดังกล่าวใช้ได้ดี โดยเฉพาะการเลือกตั้ง 
ซึ่งผมเป็นห่วงเนื่องจากมีผู้วิเคราะห์ให้ฟังว่า มีผู้ที่ไม่หวังดีและอยู่เบื้องหลังทำให้ประชาชนเบื่อหน่ายการเลือกตั้งครั้งที่ 
2 ถ้าประชาชนไม่ออกไปใช้สิทธิกันมากๆ จะทำให้การปฏิรูปการเมืองล้มเหลว ก็จะเป็นไปตามแผนที่เขาวางไว้ 
ซึ่งเป็นเรื่องที่น่ากลัว" 

ประธาน กกต. ระบุว่า จังหวัดที่ กกต.จับตามองเป็นพิเศษ ส่วนใหญ่อยู่ในพื้นที่ภาคเหนือ 
และตะวันออกเฉียงเหนือ ซึ่งก็พยายามหาทางป้องกันการทุจริตทุกวิถีทาง ซึ่งเขาทราบว่าขณะนี้ต่างประเทศกำลังเฝ้าจับตาสังเกตการเลือกตั้งครั้งนี้อย่างใกล้ชิด 
ถ้ามีการโกงกันมาก ก็จะทำให้ภาพพจน์การเมืองเสียหายในสายตาชาวต่างชาติ แม้การทำงานของ 
กกต.ในครั้งที่ผ่านมาจะได้รับคำชมจากต่างประเทศเป็นอย่างมาก แต่ถ้าเลือกตั้งครั้งนี้มีปัญหา 
ก็จะทำให้ประเทศไทยขาดความน่าเชื่อถือ 

"ผมเชื่อว่าการเลือกตั้งในวันที่ 29 เม.ย.นี้จะมีพลังมวลชน ซึ่งเป็นพลังเงียบออกมาใช้สิทธิถึงร้อยละ 
80 ทำให้ผู้สมัครที่ทุจริตต้องเสียเงินโดยเปล่าประโยชน์" 

พร้อมป้องกันทุจริต'สุพรรณ-นนท์ฯ-ชล-ปากน้ำ'

นายยุวรัตน์ กมลเวชช กกต. ยืนยันว่า ขณะนี้มีความพร้อมอย่างเต็มที่แล้ว ในการจัดการเลือกตั้งทั้งเรื่องการแก้ไขบัญชีรายชื่อ 
ความพร้อมของคณะกรรมการประจำหน่วยเลือกตั้ง การจัดส่งคะแนนจาก กกต.จังหวัดมายัง 
กกต.กลาง 

สำหรับ 4 จังหวัด ที่ถูกจับตามองเป็นพิเศษ คือ สุพรรณบุรี ชลบุรี นนทบุรี และสมุทรปราการ 
นายยุวรัตน์ กล่าวว่าได้มีการเตรียมการป้องกันการทุจริตไว้ในทุกจังหวัด โดยส่งเจ้าหน้าที่ตำรวจ 
อาสาสมัคร และเจ้าหน้าที่ตำรวจตระเวนชายแดนไปดูแลในพื้นที่ ซึ่งในส่วนของจังหวัดใหญ่ๆ 
ก็อาจเพิ่มกำลังเจ้าหน้าที่เข้าไปดูแลให้มากขึ้น 

เขาบอกอีกว่า ในส่วนของบัญชีรายชื่อผู้มีสิทธิเลือกตั้งนั้น ได้ประสานไปยังกระทรวงมหาดไทย 
เพื่อแก้ไขแล้ว แต่ต้องยอมรับว่าบัญชีรายชื่อผู้มีสิทธิเลือกตั้งมีมากถึง 30 ล้านรายชื่อ 
ดังนั้น อาจมีที่ตกหล่นไปบ้าง และเพื่อเป็นการแก้ไขจึงเพิ่มมาตรการว่า หากพบว่าชื่อตกหล่น 
ให้นำบัตรประชาชน และทะเบียนบ้านฉบับเจ้าบ้าน พร้อมสำเนา ไปยื่นขอลงคะแนนเลือกตั้งได้ที่หน่วยเลือกตั้งนั้นๆ 


รัฐบาลพร้อมจัดงบให้ไม่ว่าจะเลือกตั้งกี่ครั้ง

นายชวน หลีกภัย นายกรัฐมนตรี กล่าวถึงกรณีที่ กกต.ยอมรับว่า อาจต้องมีการเลือกตั้ง 
ส.ว.ครั้งที่ 3 ว่า รัฐบาลคงต้องจัดหางบประมาณให้ โดยนำเงินจากงบกลางมาดำเนินการ 
ไม่ว่าจะมีการเลือกตั้งกี่ครั้งก็ตาม เป็นหน้าที่ของรัฐบาลต้องจัดหางบประมาณให้ 
ส่วนที่มีการมองว่าการเลือกตั้งที่ผ่านมา ไม่ได้พัฒนาอะไรให้ดีขึ้นนั้น คิดว่าเป็นความพยายามที่จะไม่ให้เกิดการทำผิดในการเลือกตั้ง 
ซึ่งเป็นเจตนารมณ์ที่ดี แต่ประสิทธิภาพในการป้องกันและแก้ปัญหาเป็นเรื่องที่หลายฝ่ายต้องร่วมมือกัน 
เพราะเลือกตั้งแต่ละครั้งต้องใช้งบประมาณมากพอสมควร สามารถตั้งมหาวิทยาลัยได้เลย 


นอกจากนี้ รัฐบาลยังมีนโยบายที่จะรณรงค์ให้ประชาชนออกมาใช้สิทธิกันให้มาก เรื่องนี้ได้คุยกับนายโคทม 
อารียา กกต. และนายบัญญัติ บรรทัดฐาน รองนายกรัฐมนตรี และรมว.มหาดไทย แล้วว่าทุกฝ่ายต้องช่วยกันรณรงค์ 
รวมทั้งยังได้บอกกับทางกองทัพแล้วว่า หากมีการประสานเพื่อขอกำลังไปช่วยดูแลการเลือกตั้งให้ร่วมมือกันเต็มที่ 


ศาลเชียงรายจำคุกผู้สมัคร2 ปีไม่รอลงอาญา

ที่จ.เชียงราย นายเริงศักดิ์ วิริยะชัยวงศ์ ผู้พิพากษาหัวหน้าศาลประจำกระทรวง 
พร้อมด้วยนายจำรัส ศรีธวัชพงษ์ ผู้พิพากษาศาลจ.เชียงราย ได้พิจารณาคดีที่อัยการจังหวัด 
เป็นโจทก์ฟ้องนายชูศักดิ์ ไตรศรีศิลป์ ผู้สมัครส.ว.เชียงราย หมายเลข 1 ในข้อหากระทำผิดกฎหมายเลือกตั้ง 
โดยแจกบัตรชมการแสดงกายกรรมหูเป่ย ที่มีมูลค่าบัตรละ 100 บาท แก่กองเชียร์ที่มาร่วมให้กำลังใจวันรับสมัคร 
และใช้ถ้อยคำในเอกสารแนะนำตัวเกินกว่าที่กฎหมายเลือกตั้งกำหนด เพื่อจูงใจให้ผู้หนึ่งผู้ใดลงคะแนนเสียงให้กับตนเอง 


คำพิพากษาระบุว่า จากหลักฐานที่มีการสืบพยานของฝ่ายโจทก์ 7 ปาก และฝ่ายจำเลย 3 
ปาก ปรากฏว่าฝ่ายจำเลย ไม่สามารถหาหลักฐานและให้การหักล้างข้อกล่าวหาได้ จึงตัดสินให้จำเลยเป็นผู้กระทำผิดกฎหมายเลือกตั้ง 
มีโทษจำคุก 2 ปี โดยไม่มีการรอลงอาญา และตัดสิทธิลงรับสมัครเลือกตั้งทางการเมืองเป็นเวลา 
10 ปี 

จากนั้นเจ้าหน้าที่ประจำศาลจ.เชียงราย ได้ควบคุมตัวนายชูศักดิ์ ไปยังเรือนสอบประวัติ 
แต่นายบดินทร์ มณีรัตน์ ทนายประจำตัวของนายชูศักดิ์ มาขอยื่นประกันตัว ซึ่งศาลอนุญาตให้ประกันในวงเงิน 
2 แสนบาท โดยให้นายแสวง ศรีเจริญ ปลัดอาวุโสอำเภอเมืองเชียงราย เป็นผู้ประกันตัว 


นายเริงศักดิ์ กล่าวว่า คดีนี้ถือเป็นคดีแรกของประเทศ จำเลยเป็นถึงผู้สมัคร ส.ว. 
เป็นผู้ที่มีความรู้ความสามารถ รอบรู้เรื่องกฎหมาย ดี และเป็นถึงอดีตที่ปรึกษารมว.คมนาคม 
กลับมาเป็นผู้กระทำผิดเอง นอกจากจะทำให้เป็นการเสื่อมเสียต่อสถาบันการเลือกตั้ง 
แล้วยังทำให้เสียงบประมาณการเลือกตั้งซ่อมเป็นเงินมหาศาล ศาลจำเป็นต้องตัดสิทธิทางการเมืองดังกล่าว 
ส่วนจำเลยจะยื่นอุทธรณ์ต่อหรือไม่เป็นสิทธิของจำเลย 

ผู้สมัคร ส.ว.เชียงใหม่มีปัญหาร้องเรียนกันมาก

นายบูรพา มหาบุญญานนท์ ประธาน กกต.เชียงใหม่ ยอมรับว่า การเลือกตั้งครั้งนี้มีการร้องเรียน 
กลั่นแกล้งใส่ร้ายป้ายสีกันมาก ระหว่างผู้สมัคร ส.ว.ด้วยกัน ซึ่ง กกต.ต้องตรวจสอบเรื่องราวอย่างถี่ถ้วนก่อนที่จะรายงานไปยังส่วนกลาง 
เพื่อป้องกันปัญหาที่จะตามมา โดยขณะนี้ยังยืนยันจำนวนผู้สมัครว่าครบ 49 คน เพราะยังไม่ได้ตัดสิทธิใคร 


ที่จ.สุพรรณบุรี นายจำนงค์ สุนทรวิภาต ได้เข้าพบนายประสาน สาระทัน ผอ.กกต.สุพรรณบุรี 
เพื่อให้ข้อมูลเกี่ยวกับการซื้อเสียงของผู้สมัคร โดยกล่าวว่า วันที่ 26 เม.ย.ที่ผ่านมา 
นายคล้อย ไม่ทราบนามสกุล เป็นผู้ช่วยผู้ใหญ่บ้าน หมู่ 3 ต.สวนแตง มาหาที่บ้านพร้อมกับมอบเงินให้เขาและภรรยา 
300 บาท โดยบอกว่าเป็นเงินของผู้สมัคร ส.ว. คนหนึ่ง ซึ่งเขาได้รับไว้และนำมาแจ้งให้ 
กกต.ทราบ เพราะต้องให้มีความยุติธรรมเกิดขึ้น ไม่อยากให้มีการซื้อสิทธิขายเสียง 
และขณะนี้เขตต.สวนแตง ยังมีการซื้อสิทธิขายเสียงอีกมาก อยากให้ กกต.ส่งคนไปดู 


ทนายบุรีรัมย์แจ้งความชัย ชิดชอบหาเสียงช่วยลูกสาว

นายปรีชา เข็มบุปผา ทนายความของชมรมผู้สมัคร ส.ว.บุรีรัมย์ กล่าวว่า หลังจากได้แจ้งความกับ 
พ.ต.ท.กิติศักดิ์ เกตุอร่าม ผู้กำกับการสอบสวน สภ.อ.เมืองบุรีรัมย์ ให้ดำเนินคดีกับนายเนวิน 
ชิดชอบ รมช.เกษตรและสหกรณ์ น.ส.กรุณา ชิดชอบ ผู้สมัคร ส.ว.บุรีรัมย์ และนายประสิทธิ์ 
ตั้งศรีเกียรติคุณ ส.ส.บุรีรัมย์ พรรคเอกภาพ ทำผิดกฎหมายเลือกตั้ง จัดมหรสพอันเป็นเหตุจูงใจให้ลงคะแนนเลือกตั้งโดยเฉพาะการจัดงานวันชิดชอบตอบแทนประชาชนเมื่อวันที่ 
4 เม.ย. ในงานวันฉลอง 223 ปี บุรีรัมย์ วันที่ 6-7 เม.ย. และงานวันสงกรานต์ 15 
เม.ย. แม้งานดังกล่าว น.ส.กรุณา จะไม่มาปรากฏตัวในงานก็ตาม และขณะนี้ได้แจ้งความให้ดำเนินคดีกับนายชัย 
เพิ่มขึ้นอีกหนึ่งคนรวมเป็น 4 คน 

นายปรีชา กล่าวด้วยว่า เป็นทนายความให้กับทีมของผู้สมัคร ส.ว.บุรีรัมย์ และได้รับโทรศัพท์ขู่ฆ่ายกครอบครัวมาหลายครั้ง 
ซึ่งได้ปรึกษากับเพื่อนทนายหลายคนเห็นว่า การกระทำดังกล่าวเป็นการกระทำของพวกโรคจิต 
สร้างความวุ่นวายและก่อกวนสวัสดิภาพของตัวเองและครอบครัว จึงได้เตรียมทำบันทึกถึง 
พ.ต.อ.สมยศ พรมนิ่ม ผู้กำกับการ สภ.อ.เมืองบุรีรัมย์ ในเรื่องดังกล่าว 

โค้งสุดท้าย ส.ว.สุราษฎร์ฯ เริ่มสาดโคลนกันวุ่น

นายนิกร บุญญานุกูล ประธานเครือข่ายประชาชนเพื่อการเลือกตั้งจ.สุราษฎร์ธานี เปิดเผยว่าบรรยากาศการของการแนะนำตัวผู้สมัครช่วงแรกค่อนข้างเงียบมาก 
แต่ปรากฏว่าช่วงโค้งสุดท้ายผู้สมัครหลายคนต่างออกมาเคลื่อนไหวอย่างคึกคัก และเริ่มมีเบาะแสการเคลื่อนไหวของหัวคะแนน 
และที่สำคัญมีนักการเมืองท้องถิ่นบางคน กำนันผู้ใหญ่บ้านในพื้นที่มีการแข่งขันสูง 
เช่น กาญจนดิษฐ์ บ้านนาสาร พุนพิน มีการแจกสิ่งของ การจัดเลี้ยง ซึ่งกำลังตรวจสอบข้อเท็จจริงอยู่ 


นอกจากนี้ ยังมีใบปลิวแจกจ่ายเกลื่อนทั่วเมืองว่าบางหมายเลขเป็นผู้ขาดคุณสมบัติ 
เพื่อไม่ให้ประชาชนไปใช้สิทธิให้กับผู้สมัครคนนั้น 

ส่วนรายงานการทุจริตการเลือกตั้งในภาคอีสาน เจ้าหน้าที่ชุดหาข่าว รายงานว่า ที่จ.มหาสารคาม 
มีตัวแทนของผู้สมัคร ส.ว.รายหนึ่ง ได้จัดการประชุมกำนันผู้ใหญ่ในเขตพื้นที่อ.พยัคฆภูมิพิสัย 
และสัญญาว่าหากได้รับการเลือกตั้งเข้าเป็น ส.ว.จะมอบเงินให้หมู่บ้านละ 2 แสนบาท 
ซึ่ง กกต.มหาสารคาม ได้จับตามองผู้สมัครรายนี้เป็นพิเศษ 


การเมืองเรื่องส่วนรวม คิดอย่างไร รู้สึกอย่างไร ช่วยกันแสดงความเห็น สร้างสรรค์ 
ระบอบประชาธิปไตย 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
